     Este ora 8 si 13 minute, e intuneric iar o ploaie marunta cerne din cerul impanzit de nori cenusii. 
E liniste, inceputul lunii aprilie se lasa cu o vreme capricioasa, nelinistind pe cei ce asteapta zilele insorite de vara. 
"Trenul accelerat 1972 va sosi in statie la linia 3...." se aude ca de nicaieri anuntul venirii trenului ce trebuia sa ajunga cu aproape o jumatate de ora inainte.
     Un suierat si 2 lumini galbene se vad in departare aducand cu ele mult zgomot de fiare.Trenul ajunge in gara, iar pe peron pregatit sa urce in tren se afla Cosmin,
un tanar de 23 de ani care se intoarce la facultate la Iasi.  
Cu doua bagaje in mana, probabil provizii pe urmatoare saptamani de facultate. Se urca in tren si cu o mana saluta o persoana din multime, o femeie varstnica, 
cu lacrimile curgand pe obraz.
     Trenul se pune in miscare si incepe a lua viteza. Dar ceea ce Cosmin nu stia era ca trenul era aproape gol. 
Intamplator se aseaza langa el o fata de 16 ani. 
Cosmin uitandu-se mirat la fata ei palida si fina, cu parul negru si lins, o intreaba:
     -De ce esti singura pe tren la ora asta?
     La care fata isi ridica ochii negrii  si  obositi spre  el si  ii raspunde cu o voce foarte calda:
     -Am fost la tatal meu, e internat intr-un spital. Nu l-am vazut de 10 luni, e internat intr-un centru de reabilitare pentru persoanele cu boli mintale.
     -Si doar singura? Mama ta unde e? Fratii tai, de ce mergi singura, mai ales noaptea? 
Nu ti-e frica? Sunt multi oameni care vor sa faca rau, mai ales unei persoane firave si dragalase ca tine.
     -Stiu ca nui indicat,dar ca sa fiu sincera imi place sa calatoresc seara enorm de mult...
Si nu cred ca ar fi problema sa calatoresc singura la ora asta.  Ca sa fiu sincera,    ma linisteste mult atmosfera din tren,
cel putin scap de intrebarile pe care mi le pun tot timpul. Dar tu? De ce calatoresti singur?
     -Sunt nevoit sa calatoresc singur, oricum imi place sa calatoresc singur, stiu ca suna ciudat. 
Merg la facultate, sunt la Iasi, la Facultatea de Medicina in ultimul an. Am fost putin acasa, mi-a fost dor de ai mei, si a trebuit sa ma intorc, 
de maine incep o saptamana grea. Apropo, eu sunt Cosmin.
     -Intersant nume,pe mine ma cheama Cosmina, imi pare bine. 
     -Ce coincidenta placuta, imi pare bine si mie.      Cosmin ramane o clipa uimit.
     -Scuze,va trebui sa cobor imediat.
     Cosmina se ridica de pe scaun, la care Cosmin se ridica si el si ii spune:
     -Unde fugi de mine? Trenul abia s-a pus in miscare, ramai cu mine, sunt o persoana simpla, nu vreau sa-ti fac rau. Te rog, mai ramai! Urmatoarea oprire e peste o jumatate de ora. Ramai aici!
     -Nu! Imi pare rau...dar intelege-ma! Sunt asteptata si nu cred ca am facut bine cand am urcat pe tren. Nu pot sa plec, nu pot lasa nimic in urma acum. 
     Dupa vorbele neintelese al Cosminei se lasa o liniste profunda dupa care respira usurata si sopteste:
     -Bine, dar numai pana la urmatoarea statie. Si te rog sa imi dai drumul la mana acum, promit ca nu voi pleca. Cosmina se aseaza incet pe scaun si il privea pe Cosmin cum ii da drumul la mana usor.
     -Deci, nu inteleg, de ce hoinaresti prin trenuri de noapte, singura, mi-e teama ca cineva iti va face rau si poate vei ajunge in starea tatalui tau. 
Scuza-ma dar am intalnit diferite cazuri de persoane care au fost batjocorite si au ajuns in azile de nebuni.
Apropo,   pe   domeniul   asta vreau sa merg mai departe in medicina, neuro-psihiatrie.
     -Nu cred ca are vreo importanta siguranta mea. Si te-as ruga sa nu iti faci griji. 
     Privirea ei profunda iar se ridica catre Cosmin.
     -Tu nu ma cunosti, zice Cosmina cu un ton grav.
     -Intr-adevar sunt un strain pentru tine, iar tu la fel pentru mine, dar da-mi sansa sa te cunosc, poate reusesc sa iti schimb parerea.
-Vorbind de parere, parerea mea este ca toti din jurul meu sunt niste paraziti cu ganduri jegoase. Nimeni nu va afla cum   e   sa     fii      singura   

























